波士頓馬拉松部分中國選手成績反常 涉嫌集體造假

新京報訊（記者 徐邦印）今天凌晨，2019年波士頓馬拉松圓滿結束，肯尼亞選手Lawrence Cherono在衝刺階段勝出，以2小時07分57秒奪得男子組冠軍，埃塞俄比亞選手Worknesh Degefa以2小時23分31秒獲得女子組冠軍。

根據波士頓馬拉松官網公佈的數據，本屆賽事共有30234名選手報名成功，27355人參賽，最終有26632人完賽，完賽率達到97.4%。其中，中國大陸選手共有620人報名成功，537人參賽，最終有534人完賽，完賽率達到99.4%。

國人波馬集體造假疑雲

早在一個月前，有一則關於波士頓馬拉松的消息在圈內引起熱議，知情人士通過朋友圈發文稱，「某公司與部分跑者聯合偽造馬拉松成績證書，從而達到欺騙組委會，通過BQ成功獲取波馬參賽資格，其中涉及90多人……」

眾所周知，作為馬拉松歷史最悠久的賽事之一，波士頓馬拉松擁有極其嚴格的報名門檻，想要參賽的跑者必須在規定時間內，在國際路跑協會認證的賽事或美國田徑協會認證的賽事上跑BQ（boston qualify）。

以今年的BQ為例，對於18歲-34歲年齡段的參賽者來說，男子全程馬拉松成績需要達到3小時05分，女子全程馬拉松需要達到3小時35分，才有資格報名參賽。至於具體能否報名成功，還要看組委會擇優選出的名單。

近百人通過報名作弊獲得波士頓馬拉松參賽資格？這一傳聞引得眾多網友議論紛紛，不少自媒體也列出部分數據，試圖證明部分報名成功的跑者確實涉嫌報名作弊，但由於無法完全證實，最後不了了之。

部分跑者成績確實反常

實際上，即便通過報名作弊獲得參賽資格，等到比賽正式開跑，對比起跑的分區與最終的成績，也能發現其中的端倪。

按照波士頓馬拉松的起跑規則，所有參賽者嚴格按照分時分批起跑。第一批出發的跑者，報名成績都在3小時07分27秒以內，第二批出發的跑者，報名成績都在3小時27分17秒以內，第三批出發的跑者，報名成績在3小時56分54秒以內，其餘跑者以及擁有慈善名額的跑者最後一批出發。

今年的波士頓馬拉松天氣狀況依舊不理想，現場的雨時斷時續，跑者的成績受影響在所難免；基於個人因素考慮，跑者也很可能因為臨時身體狀況不佳大幅掉速。但是嚴格來講，前兩批出發的跑者成績不會太差。

據新京報記者不完全統計，在18歲-34歲年齡段的中國跑者中，如果只選取前兩批出發的高水平跑者，便可以發現個別跑者的成績確有不正常現象。

例如，第二批出發的13075號女性選手，報名成績應在3小時35分之內，但最終完賽成績僅為6小時11分13秒；第一批出發的901號男性選手，報名成績至少在3小時05分以內，但最終完賽成績僅為5小時26分42秒。

既然咁明顯做假成積參賽
究竟呢班係想搏乜?
跑黎做乜撚? 有錢分?

造假改不了

鳩威打卡囉。

最難參加嘅馬拉松喎

跑六個鐘，真係慢然到仆街喎。

有跑開，都好難超過四個鐘。(正常FIT 嗰啲都UNDER 3個鐘)

閱讀理解零分？